IS公然招攬作炸彈客 在港印傭淪洗腦對象

印尼的研究機構指出，在香港及台灣等地工作的印尼女傭，成為伊斯蘭國(IS)等回教極端組織洗腦的對象。有關注組織指出，IS招攬海外女傭為自殺式炸彈客的動作已非常公開。香港亦曾揭發有印傭派發傳單招攬同鄉加入恐怖主義活動。

印尼是全球擁有最多回教徒的國家，該國的衝突政策研究所(IPAC)日前發表報告，指愈來愈多印尼女性透過互聯網接觸到極端主義的資訊。身在國外工作的印傭，亦是IS招攬為炸彈客的目標。印尼當局去年12月曾拘捕2名女子，指她們意圖自殺式襲擊印尼總統府，其中一人曾在台灣當外傭，相信當時被網上的極端主義資訊洗腦。

印尼外派員工組織Migrant Care的負責人阿尼斯表示，外傭心理較脆弱，容易受毒販及原教旨極端主義的吸引。她指出：「IS現時已公然接觸外傭圈子，我們發現在香港及台灣都有此情況，被揭發的都是冰山一角。」由於這些外傭都有外匯收入，更被極端組織的男性領導人視為金礦。

2015年3月，香港有印傭被揭在同鄉聚腳點派發宣傳單張，招攬在港工作的印傭加入伊斯蘭國，並揚言若成為成員後會派她們到內地新疆進行任務。有印傭組織透露，2年前有關招攬行動已經展開，最近更有擴展趨勢。有外傭僱主擔心，外傭被同鄉遊說下加入極端組織，恐怕會做出傷害家人的行為。

遲早發生

正啊

屌你老母今朝搭車都見到兩個

如何加入

如果俾佢真係喺香港搞到一鑊
咁就真係港島九龍新界冇得避啦

香港果班差佬反恐，諗起個心都離一離